# Cuestións éticas

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Non apoies esta empresa que está sen vontade de ética"

"A súa empresa non é de confianza. Vostede afirma facer cumprir o DMCA pero ten moitos procesos por non facelo."

"Só censuran os que cuestionan a súa ética."

"Supoño que a verdade é inconveniente e mellor agochada á opinión pública."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>fai clic en min

## CloudFlare spams as persoas
</summary>


Cloudflare envía correos electrónicos de spam a usuarios que non sexan Cloudflare.

- Envíe correos electrónicos só aos subscritores que optaron
- Cando o usuario diga "parar", deixa de enviar correo electrónico

É tan sinxelo. Pero Cloudflare non lle importa.
Cloudflare dixo que o seu servizo pode deter a todos os spammers ou atacantes.
Como podemos deixar Cloudflare sen activar Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Elimina a opinión do usuario
</summary>


Críticas negativas sobre o censo de Cloudflare.
Se publicas texto anti-Cloudflare en Twitter, tes a oportunidade de recibir unha resposta do empregado de Cloudflare coa mensaxe "Non, non é".
Se publicas unha crítica negativa en calquera sitio de revisión, intentarán censurala.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Compartir información privada do usuario
</summary>


Cloudflare ten un problema de acoso masivo.
Cloudflare comparte información persoal dos que se queixan dos sitios aloxados.
Ás veces, pídenlle que achegues a túa identificación.
Se non queres ser acosado, agredido, asaltado ou asasinado, mellor estar lonxe dos sitios web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Solicitude corporativa de contribucións benéficas
</summary>


CloudFlare solicita contribucións benéficas.
É bastante arrepiante que unha corporación estadounidense pedise caridade xunto con organizacións sen ánimo de lucro que teñan boas causas.
Se che gusta bloquear a xente ou perder o tempo doutras persoas, pode que queiras pedir unhas pizzas para empregados de Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Terminar sitios
</summary>


Que farás se o teu sitio baixa de súpeto?
Hai informes de que Cloudflare está eliminando a configuración do usuario ou detendo o servizo sen deixar ningún aviso, en silencio.
Suxerímosche atopar mellor provedor.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Discriminación do vendedor do navegador
</summary>


CloudFlare ofrece un trato preferente aos que usan Firefox ao tempo que proporciona tratamento hostil aos usuarios que non son Tor-Browser sobre Tor.
Os usuarios de Tor que rexeitan con dereito a executar Javascript non gratuíto tamén reciben tratamento hostil.
Esta desigualdade de acceso é un abuso de neutralidade da rede e un abuso de poder.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Esquerda: Tor Browser, á dereita: Chrome. Mesmo enderezo IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Á esquerda: Desactivado o navegador Javascript de Tor, activado a cookie
- Á dereita: Chrome activado con Javascript, desactivada cookie

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navegador menor) sen Tor (IP de Clearnet)

| ***Navegador*** | ***Tratamento de acceso*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript activado) | acceso permitido |
| Firefox (Javascript activado) | acceso degradado |
| Chromium (Javascript activado) | acceso degradado |
| Chromium or Firefox (Javascript desactivado) | acceso denegado |
| Chromium or Firefox (Cookie desactivada) | acceso denegado |
| QuteBrowser | acceso denegado |
| lynx | acceso denegado |
| w3m | acceso denegado |
| wget | acceso denegado |


Por que non usar o botón de audio para resolver desafíos fáciles?

Si, hai un botón de audio, pero sempre non funciona con Tor.
Recibirá esta mensaxe cando faga clic nela:

```
Volve intentalo máis tarde
O seu computador ou rede pode enviar consultas automatizadas.
Para protexer aos nosos usuarios, non podemos procesar a súa solicitude agora.
Para máis detalles, visite a nosa páxina de axuda
```

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Supresión de votantes
</summary>


Os electores dos estados estadounidenses rexístranse para votar en última instancia a través do sitio web do secretario de estado no estado da súa residencia.
As oficinas de secretaría de estado controladas polos republicanos participan na supresión dos votantes mediante a representación do sitio web do secretario de estado a través de Cloudflare.
O trato hostil de Cloudflare aos usuarios de Tor, a súa posición MITM como punto global de vixilancia centralizado, e o seu papel prexudicial en xeral fai que os electores potenciais remiten rexistrarse.
Os liberais en particular adoitan adoptar a privacidade.
Os formularios de rexistro de electores recollen información confidencial sobre o inclinación política dun elector, enderezo físico persoal, número de seguridade social e data de nacemento.
A maioría dos estados só fan público un subconxunto desa información, pero Cloudflare ve toda esa información cando alguén se rexistra para votar.

Teña en conta que o rexistro en papel non elude Cloudflare porque o secretario dos traballadores do persoal de ingreso de datos probablemente empregará o sitio web Cloudflare para introducir os datos.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org é un famoso sitio web para reunir votos e tomar medidas.
“a xente en todas partes está a iniciar campañas, a mobilizar seguidores e a traballar cos responsábeis para impulsar solucións.”
Por desgraza, moitas persoas non poden ver change.org en absoluto debido ao agresivo filtro de Cloudflare.
Están bloqueados de asinar a petición, excluíndoos dun proceso democrático.
Usar outras plataformas non en nube como OpenPetition axuda a solucionar o problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- O "Proxecto ateniense" de Cloudflare ofrece protección gratuíta a nivel empresarial aos sitios web das eleccións estatais e locais.
Dixeron que "os seus electores poden acceder á información das eleccións e o rexistro dos votantes", pero isto é unha mentira porque moitas persoas simplemente non poden navegar polo sitio.

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Ignorando a preferencia do usuario
</summary>


Se desactivas algo, esperas que non reciba correo electrónico ao respecto.
Cloudflare ignora a preferencia do usuario e comparte datos con corporacións de terceiros sen o consentimento do cliente.
Se estás a usar o seu plan gratuíto, ás veces envíanche un correo electrónico para pedirlle unha subscrición mensual.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Mentir sobre a eliminación de datos do usuario
</summary>


Segundo o blogue deste ex-cloudflare, Cloudflare está a mentir sobre a eliminación de contas.
Hoxe en día, moitas empresas gardan os seus datos despois de pechar ou eliminar a súa conta.
A maioría das boas empresas mencionan isto na súa política de privacidade.
Lume de nubes? Non

```
2019-08-05 CloudFlare envioume a confirmación de que eliminarían a miña conta.
2019-10-02 Recibín un correo electrónico de CloudFlare "porque son cliente"
```

Cloudflare non sabía da palabra "eliminar".
Se realmente é eliminado, por que este ex-cliente recibiu un correo electrónico?
Tamén mencionou que a política de privacidade de Cloudflare non o menciona.

```
A súa nova política de privacidade non fai mención á conservación de datos durante un ano.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Como pode confiar en Cloudflare se a súa política de privacidade é unha mentira?

</details>

---

<details>
<summary>fai clic en min

## Conserve a súa información persoal
</summary>


Eliminar a conta de Cloudflare é difícil.

```
Envía un ticket de asistencia coa categoría "Conta",
e solicitar a eliminación da conta no corpo da mensaxe.
Debe ter ningún dominio ou tarxeta de crédito adherida á súa conta antes de solicitar a eliminación.
```

Recibirá este correo electrónico de confirmación.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Comezamos a procesar a túa solicitude de eliminación" pero "Seguiremos almacenando a túa información persoal".

Podes "confiar" nisto?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Continúa á páxina seguinte:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](gl.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
